%% LaTeX Beamer presentation template (requires beamer package)
%% see http://bitbucket.org/rivanvx/beamer/wiki/Home
%% idea contributed by H. Turgut Uyar
%% template based on a template by Till Tantau
%% this template is still evolving - it might differ in future releases!

\documentclass[czech]{beamer}

\mode<presentation>
{
\usetheme{Singapore}

% \setbeamercovered{transparent}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}%remove navigation symbols
}

\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc} % LaTeX source encoded as UTF-8

% font definitions, try \usepackage{ae} instead of the following
% three lines if you don't like this look
% \usepackage{mathptmx}
\usepackage[scaled=.90]{helvet}
\usepackage{courier}

\usepackage[T1]{fontenc}

\title{Řešení problému diskrétního logaritmu použitím index calculu na GPU}

\subtitle{Diplomová práce}

% - Use the \inst{?} command only if the authors have different
%   affiliation.
%\author{F.~Author\inst{1} \and S.~Another\inst{2}}
\author{Bc. Dominik Plíšek}

% - Use the \inst command only if there are several affiliations.
% - Keep it simple, no one is interested in your street address.
\institute[Universities of]
{
Vedoucí: Dr.-Ing. Martin Novotný\\
\vspace*{0.2cm}
Katedra počítačových systémů\\
Fakulta informačních technologií\\
České vysoké učení technické v Praze
}

\date{15. 6. 2017}


% This is only inserted into the PDF information catalog. Can be left
% out.
% \subject{Talks}



% If you have a file called "university-logo-filename.xxx", where xxx
% is a graphic format that can be processed by latex or pdflatex,
% resp., then you can add a logo as follows:

\pgfdeclareimage[height=0.7cm]{university-logo}{cvut-logo-bw}
\logo{\pgfuseimage{university-logo}}


% Delete this, if you do not want the table of contents to pop up at
% the beginning of each subsection:
% \AtBeginSubsection[]
% {
% \begin{frame}<beamer>
% \frametitle{Outline}
% \tableofcontents[currentsection,currentsubsection]
% \end{frame}
% }

% If you wish to uncover everything in a step-wise fashion, uncomment
% the following command:

%\beamerdefaultoverlayspecification{<+->}

\begin{document}


\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}

% \begin{frame}
% \frametitle{Obsah prezentace}
% \tableofcontents
% % You might wish to add the option [pausesections]
% \end{frame}


\section{Úvod}

\begin{frame}
\frametitle{Úvod}
\begin{itemize}
  \item Cíl práce
  \begin{itemize}
    \item Seznámení s problémem diskrétního logaritmu a index calculem
    \item Průzkum možnosti využití GPU pro urychlení jednoho z jeho kroků
  \end{itemize}
  \item Motivace
  \begin{itemize}
    \item Počítačová bezpečnost čím dál důležitější
	\item Problém diskrétního algoritmu klíčový pro bezpečnost
  \end{itemize}
\end{itemize}
% \begin{block}{Haló}
% Halooo
% \end{block}
% \begin{block}{Haló}
% Halooo
% \end{block}
\end{frame}



\section{Řešený problém}
\subsection{}

\begin{frame}
\frametitle{Problém diskrétního logaritmu}
\begin{itemize}
  \item $a^x = b$
  \item Jednosměrná funkce
  \item Využití v kryptografii
  \item Exponenciální složitost algoritmů
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Index calculus}
\begin{itemize}
    \item Subexponenciální složitost 
    \item Jen vybrané grupy
    \item Řešení soustavy rovnic (co největší)
    \item Matice soustavy má specifické vlastnosti
	\begin{itemize}
	    \item Prvky ze $\mathbb{Z}_p$
	    \item Velmi malá čísla (většinou nuly)
	    \item Nenulové hodnoty sesypané k jedné straně
	\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Řídká matice}
\begin{itemize}
  \item Obsahuje dostatek nul, aby toho bylo výhodné využít
  \item Speciální datové struktury
  \item Algoritmy
  \begin{itemize}
    \item Pracují s nenulovými prvky
    \item Oddělené symbolické a numerické fáze
    \item Grafové algoritmy
  \end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Soustava lineárních rovnic}
\begin{itemize}
  \item $Ax = b$
  \item Faktorizace $A$
  \begin{itemize}
    \item Choleského faktorizace $A = LL^T$
    \begin{itemize}
      \item Soustava není symetrická.
    \end{itemize}
    \item QR faktorizace $A = QR$
    \begin{itemize}
      \item Problém s kvadratickými nonresidui
    \end{itemize}
    \item LU faktorizace $A = LU$
    \begin{itemize}
      \item OK
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}



\section{Implementace}
\subsection{}

\begin{frame}
\frametitle{LU faktorizace}
\begin{itemize}
  \item LU faktorizace: $A = (P)LU(Q)$
  \item Řídká LU faktorizace
  \begin{itemize}
    \item Význam permutačních matic
	\pause
    \item Multifrontální metoda
    \begin{itemize}
      \item Husté podmatice
      \item Obalující algoritmus
    \end{itemize}    
  \end{itemize}
\end{itemize}
\begin{minipage}[0.4\textheight]{\textwidth}
\begin{columns}[T]
\begin{column}{0.5\textwidth}
\centering
\includegraphics[height=0.4\textheight]{lufillin_fw}
\end{column}
\begin{column}{0.5\textwidth}
\vspace*{-1.2cm}
\hspace*{-0.8cm}
\includegraphics[height=4.5cm]{multifrontal}
\end{column}
\end{columns}
\end{minipage}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{GPU kernel}
\begin{itemize}
  \item Řešení několika kroků husté LU faktorizace
  \item Většina numerické práce
  \item Základní algoritmy lineární algebry
  \item Úloha vhodná pro GPU
  \pause
  \item Existující implementace pracují v $\mathbb{R}$ a $\mathbb{C}$
  \item Vlastní implementace z důvodu specifik problému 
  \begin{itemize}
    \item $\mathbb{Z}_p$
    \item Více modulů současně
  \end{itemize}
  \item Řešené problémy
  \begin{itemize}
    \item Konflikty paměťových bank
    \item Efektivní využití typů paměti
    \item Skrytí paměťových operací
  \end{itemize}
  \item + Sekvenční verze pro CPU
\end{itemize}
\end{frame}

% \begin{frame}
% \frametitle{GPU kernel}
% \centering
% \includegraphics[width=0.7\textwidth]{gpufrontal}
% \begin{enumerate}
%   \item Pivotní blok $P \rightarrow L', U'$
%   \item Blok pivotních řádků $Q \rightarrow U''$, blok pivotních sloupců $R
%   \rightarrow L''$
%   \item Kontribuční blok $R \rightarrow C$
% \end{enumerate}
% \begin{itemize}
%   \item Paralelní GPU implementace
%   \item Sekvenční obdoba
% \end{itemize}
% \end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Obalující algoritmus}
\begin{itemize}
  \item Umožní měřit zrychlení GPU verze v kontextu problému
  \item Existující UMFPACK: $\mathbb{R}$, $\mathbb{C}$
  \item Specifika 
  \begin{itemize}
    \item $\mathbb{Z}_p$
    \item Více modulů současně
    \item Další\ldots
  \end{itemize}
  \item Nová, zjednodušená implementace
  \item Není důležitá absolutní rychlost, jen relativní
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Měření}
\begin{itemize}
  \item GPU vs. CPU implementace kernelu
  \item Samostatný GPU kernel
  \begin{itemize}
    \item Zrychlení v řádu desítek
    \item Větší problém $\rightarrow$ větší zrychlení
    \item Více kroků uvnitř podmatice $\rightarrow$ větší zrychlení
  \end{itemize}
  \item V kontextu daného problému
  \begin{itemize}
    \item Srovnatelný výkon až zpomalení
    \item Málo kroků uvnitř podmatic
    %\item Opakované řešení z důvodu nulového pivotu
  \end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}


%
% \subsection[Short First Subsection Name]{First Subsection Name}

% \begin{frame}
% \frametitle{Název}
% % \framesubtitle{}
% 
% \begin{itemize}
%   \item hužle a
%   \item bužle
% \end{itemize}
% \end{frame}
% 
% \begin{frame}
% \frametitle{}
% 
% % You can create overlays
% \begin{itemize}
%   \item using the \texttt{pause} command:
%   \begin{itemize}
%     \item First item.
%     \pause
%     \item Second item.
%   \end{itemize}
%   \item using overlay specifications:
%   \begin{itemize}
%     \item<3-> First item.
%     \item<4-> Second item.
%   \end{itemize}
%   \item using the general \texttt{uncover} command:
%   \begin{itemize}
%     \uncover<5->{\item First item.}
%     \uncover<6->{\item Second item.}
%   \end{itemize}
% \end{itemize}
% \end{frame}

\section{Závěr}

\begin{frame}
\frametitle{Závěr}
\begin{itemize}
  \item Seznámení s index calculem
  \item Průzkum vlastností soustavy rovnic řešené v index calculu
  \item Analýza algoritmů pro řešení soustavy
  \item Výběr řídké LU faktorizace
  \item GPU kernel a sekvenční obdoba
  \item Obalující algoritmus
  \item \textbf{Zvolený způsob využití GPU není pro úlohu vhodný}
  \pause
  \item Další kroky
  \begin{itemize}
    \item Zrychlit komunikaci mezi CPU a GPU
    \item Stanovit prahové hodnoty pro využití GPU
    \item Využít GPU pro zrychlení jiného kroku index calculu
  \end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Odpovědi oponentovi práce}
\begin{itemize}
  \item Uvažoval autor o jiné technologické platformě pro realizaci algoritmů?
	\begin{itemize}
  		\item Dedikovaný hardwarový řešič dílčích soustav (FPGA)
  		\item Paralelní CPU řešit dílčích soustav (OpenMP)
	\end{itemize} 
  \item Provedl autor analýzu složitosti jednotlivých elementárních operací při
  řešení SLK?
	\begin{itemize}
  		\item Neprovedl.
  		\item Nevýpočetní aspekty: Paměťové konflikty a zpoždění, přidělování vláken
  		streaming multiprocesorům
  		\item Efektivní využití GPU (Cuda Occupancy Calculator)
  		\item Empirické ověření výkonnosti
	\end{itemize} 
\end{itemize}
\end{frame}

\end{document}
